@inproceedings{Moreno-Besancon-Beaumont-D'Hondt-Ligozat-Rosset-Tannier-Grau:TALN:2017,
    author = "Moreno, Jos\'e and Besan\c{c}on, Romaric and Beaumont, Romain and D'Hondt, Eva and Ligozat, Anne-Laure and Rosset, Sophie and Tannier, Xavier and Grau, Brigitte",
    title = {Apprendre des repr\'esentations jointes de mots et d'entit\'es pour la d\'esambigu{\"\i}sation d'entit\'es},
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 - Articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "182-195",
    note = "Combining Word and Entity Embeddings for Entity Linking",
    abstract = {La d\'esambigu{\"\i}sation d'entit\'es (ou liaison d'entit\'es), qui consiste \`a relier des mentions d'entit\'es d'un texte \`a des entit\'es d'une base de connaissance, est un probl\`eme qui se pose, entre autre, pour le peuplement automatique de bases de connaissances \`a partir de textes. Une difficult\'e de cette t\^ache est la r\'esolution d'ambigu{\"\i}t\'es car les syst\`emes ont \`a choisir parmi un nombre important de candidats. Cet article propose une nouvelle approche fond\'ee sur l'apprentissage joint de repr\'esentations distribu\'ees des mots et des entit\'es dans le m\^eme espace, ce qui permet d'\'etablir un mod\`ele robuste pour la comparaison entre le contexte local de la mention d'entit\'e et les entit\'es candidates.},
    keywords = "Liaison d'entit\'e, Embeddings de mots et d'entit\'es, Extraction d'information.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/16.pdf"
}
